% Dedication

\thispagestyle{empty}
\refstepcounter{dummy}

\pdfbookmark[1]{Dedication}{Dedication} % Bookmark name visible in a PDF viewer


\begin{flushright}{\slshape
\textbf{Proverbe Amazigh : Almmud ar timtelt.} \\ \medskip
Traduction : L'apprentissage doit durer jusqu'au tombeau.} \\ \medskip

\end{flushright}

\vspace*{3cm}

\begin{center}
\emph{Ohana} signifie famille. \\
Famille signifie que personne ne doit être abandonné, ni oublié. \\ \medskip
--- Lilo \& Stitch    
\end{center}

\medskip

\begin{center}
Du plus profond de mon cœur, je dédie ce travail, 
À mes parents \textit{Hamid} et \textit{Houria} pour lesquels j'exprime mon amour et 
ma gratitude pour leur sacrifice, leur soutien moral et leurs prières. Ils n'ont eu de cesse de m'encourager et de m'offrir des conditions confortables durant la période de mes études. Qu'Allah leur préserve une agréable vie. 
\\ \medskip

À mon frère \textit{Youcef} et mes sœurs \textit{Sara} et \textit{Yasmine} qu'ils trouvent dans ce travail
l'expression de ma reconnaissance en leur souhaitant un avenir plein
de succès et de bonheur.
 \\ \medskip
 
À toute personne qui m'a soutenu moralement durant la réalisation de ce
mémoire, En témoignage de ma fidélité et mon attachement en leur
souhaitant toute la joie et le bonheur du monde...
\\  \parskip=10cm


\textit{« Le meilleur homme parmi vous est le meilleur envers sa famille. Et je suis véritablement le meilleur envers ma famille. »}

\end{center}